Для работы скрипта необходимы настройки:
access_token
account_id
rucaptcha_key
short_links
Если нужно работать с агентским кабинетом, то еще нужно указать client_id

Получение access_token:
Перейти по URL:
https://oauth.vk.com/authorize?client_id=6396443&display=page&redirect_uri=https://oauth.vk.com/blank.html&scope=ads,wall,offline&response_type=token&v=5.73
Разрешить доступ, вк перекинет на страницу с текстом:
"Пожалуйста, не копируйте данные из адресной строки для сторонних сайтов. Таким образом Вы можете потерять доступ к Вашему аккаунту."
Скопируй из URL текст после "access_token=" и до символа "&" (амперсанд). Нужная часть выглядит примерно так:
10b9f8be5c03abe5de795b99343516dafcefabcc74b3ab4d3da9a3d52235b2b3ba2491cccf533358aae8d
Теперь просто вставь эту строку на вторую строчку в файле settings.ini после
access_token=
чтобы получилось что-то вроде
access_token=10b9f8be5c03abe5de795b99343516dafcefabcc74b3ab4d3da9a3d52235b2b3ba2491cccf533358aae8d

Получение account_id:
Зайти в рекламный кабинет. (Можно по URL: vk.com/ads?act=office&last=1)
Выбрать нужный кабинет из списка.
Скопировать из URL текст после "union_id=". Нужная часть выглядит примерно так:
1900002840
Вставить ее на третью строчку в файле settings.ini после
account_id=
чтобы получилось что-то вроде
account_id=1900002840
Готово, Вы восхитительны :)

Получение client_id:
Зайти в центр клиентов агентского кабинета. Перейти на страницу нужного клиента.
Скопировать из URL текст после "union_id=". Нужная часть выглядит примерно так:
1605586415
Вставить ее на четвертую строчку в файле settings.ini после
client_id=
чтобы получилось что-то вроде
client_id=1605586415

В параметр rucaptcha_key записываешь ключ доступа к rucaptcha

Параметр short_links отвечает за сокращение ссылок:
1 — сокращать (установлен по умолчанию)
0 — не сокращать

Параметр proxy_url, видимо, не работает. Если указывать его, то указывать в формате:
proxy_url=http://user:password@host:port
Например:
proxy_url=http://novalenada:qwerty12345@192.168.0.1:80
Или:
proxy_url=https://novalenada:qwerty12345@192.168.0.1:80

Статистика ссылок, сокращенных скриптом, приватная.
В файле ads.txt ссылки на объявления. Скрипт ориентируется на текст "union_id=". После него не должно быть ничего кроме цифр.
В файле links.txt новые ссылки в порядке, соответствующем объявлениям в файле ads.txt.
Если количество объявлений не будет равно количеству ссылок, скрипт завершит работу и явно покажет эту ошибку.
Скрипт обрабатывает рекламные объявления только в формате постов.
В тексте поста скрипт опирается на 'http://' и 'https://', если этот текст есть, то он (если нужно) сокращает ссылку и меняет все ссылки в тексте.
Вне зависимости от наличия этого текста ('http://' и 'https://') скрипт пробует заменить сниппет или кнопку (в зависимости от их наличия).
Если нету 'http://' и 'https://' и нету сниппета к посту, то скрипт пропускает этот пост и ССЫЛКУ. То есть к следующей ссылке скрипт не переходит.